<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JAEM</title>
    <link>https://jaem.dev/old/</link>
    <description>Recent content on JAEM</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 10:00:00 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jaem.dev/old/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Administraci贸n y Resoluci贸n de Problemas en Windows y Linux</title>
      <link>https://jaem.dev/old/posts/redes/redes/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://jaem.dev/old/posts/redes/redes/</guid>
      <description>Administraci贸n y Resoluci贸n de Problemas en Windows y Linux Esta gu铆a te ayudar谩 a comprender conceptos b谩sicos de administraci贸n y troubleshooting en estos sistemas operativos. Aqu铆 aprender谩s a manejar procesos, servicios, redes y m谩s.&#xA; Windows Reiniciar un Servicio Existen dos m茅todos principales:&#xA;CMD: net stop NombreDelServicio net start NombreDelServicio PowerShell: Restart-Service -Name NombreDelServicio Gesti贸n de Procesos y Rendimiento Listar procesos: tasklist Finalizar procesos con alto consumo de CPU: taskkill /PID &amp;lt;N煤mero_PID&amp;gt; /F Ver conexiones de red: netstat -an Informaci贸n de red: ipconfig /all Otros Comandos tiles Informaci贸n del sistema: systeminfo Apagar o reiniciar el sistema: shutdown /r /t 0  Linux Monitoreo de Procesos y Recursos Visualizar procesos en tiempo real:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Patrones de Dise帽o en .NET</title>
      <link>https://jaem.dev/old/posts/dotnet/patronesdedisenio/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 22:28:49 -0600</pubDate>
      <guid>https://jaem.dev/old/posts/dotnet/patronesdedisenio/</guid>
      <description>1. Patrones Creacionales Estos patrones se centran en c贸mo crear objetos de manera que el sistema sea flexible y escalable. Ayudan a abstraer y simplificar la creaci贸n de objetos en lugar de instanciarlos directamente.&#xA;Factory Method (M茅todo de F谩brica):&#xA;Proporciona una interfaz para crear objetos en una clase base, permitiendo a las subclases decidir qu茅 objeto instanciar. Ejemplo: Un sistema de gesti贸n de productos en el que diferentes tipos de productos (como f铆sicos o digitales) se crean seg煤n la necesidad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ASP.NET: Introducci贸n</title>
      <link>https://jaem.dev/old/posts/dotnet/aspdotnet/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 15:07:06 -0600</pubDate>
      <guid>https://jaem.dev/old/posts/dotnet/aspdotnet/</guid>
      <description>Caracter铆sticas Principales de ASP.NET Alto Rendimiento:&#xA;ASP.NET es conocido por su rendimiento optimizado, con tiempos de respuesta r谩pidos y manejo eficiente de solicitudes de usuario. Incluye capacidades avanzadas de administraci贸n de cach茅, compresi贸n y almacenamiento en memoria para mejorar la experiencia del usuario. Multiplataforma:&#xA;Con ASP.NET Core, Microsoft introdujo soporte multiplataforma, permitiendo que las aplicaciones ASP.NET se ejecuten en Windows, Linux y macOS. Esto facilita la portabilidad y el despliegue de aplicaciones en una variedad de servidores y entornos en la nube.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windows Forms: Introducci贸n</title>
      <link>https://jaem.dev/old/posts/dotnet/windowsforms/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 10:29:46 -0600</pubDate>
      <guid>https://jaem.dev/old/posts/dotnet/windowsforms/</guid>
      <description>Caracter铆sticas Principales de Windows Forms Desarrollo R谩pido y Visual:&#xA;WinForms permite el desarrollo r谩pido de interfaces gracias a su dise帽ador visual en Visual Studio. Los desarrolladores pueden arrastrar y soltar componentes, como botones y cuadros de texto, directamente en el formulario, y ajustar sus propiedades visualmente. Componentes Predefinidos:&#xA;Windows Forms ofrece una variedad de controles listos para usar, como etiquetas, botones, cuadros de texto, listas, men煤s, barras de progreso y muchos m谩s.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GPT3 Responde: 驴Es malo jugar?</title>
      <link>https://jaem.dev/old/posts/gpt3_es_malo_jugar/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 21:28:43 -0600</pubDate>
      <guid>https://jaem.dev/old/posts/gpt3_es_malo_jugar/</guid>
      <description>No hay una respuesta simple a esta pregunta, ya que depende de c贸mo se use el juego y de la persona que lo est谩 jugando. Algunos estudios han demostrado que jugar videojuegos puede tener efectos positivos en el cerebro, como mejorar la habilidad de resoluci贸n de problemas y la coordinaci贸n mano-ojo. Sin embargo, como con cualquier actividad, es importante moderar el tiempo que se dedica a jugar videojuegos y asegurarse de tener un equilibrio adecuado en la vida.</description>
    </item>
    <item>
      <title>驴Que es el Back End?</title>
      <link>https://jaem.dev/old/posts/que_es_el_back-end/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 12:03:56 -0600</pubDate>
      <guid>https://jaem.dev/old/posts/que_es_el_back-end/</guid>
      <description>El backend, tambi茅n conocido como &amp;ldquo;servidor&amp;rdquo;, es la parte de una aplicaci贸n o sitio web que se encarga de realizar tareas en segundo plano, es decir, que el usuario final no ve. El backend puede ser utilizado para realizar tareas como almacenar y recuperar informaci贸n de una base de datos, realizar c谩lculos y procesamientos complicados, enviar y recibir informaci贸n a trav茅s de Internet, entre otras cosas.&#xA;El backend suele ser desarrollado utilizando lenguajes de programaci贸n como Python, Java o PHP y se ejecuta en servidores de aplicaciones o servidores web.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diferencia entre listas y arreglos</title>
      <link>https://jaem.dev/old/posts/java/diferencia-entre-listas-y-arreglos/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 21:28:43 -0600</pubDate>
      <guid>https://jaem.dev/old/posts/java/diferencia-entre-listas-y-arreglos/</guid>
      <description>Cual es la diferencia entre&#xA;List&amp;lt;String&amp;gt; cities = new ArrayList&amp;lt;&amp;gt;(); y&#xA;String[] cities = {};&#xD;La principal diferencia entre List cities = new ArrayList&amp;lt;&amp;gt;(); y String[] cities = {}; es el tipo de objeto que est谩n creando.&#xA;List cities = new ArrayList&amp;lt;&amp;gt;(); crea una lista de cadenas utilizando la clase ArrayList de Java. La clase ArrayList es una clase de la biblioteca de Java que proporciona una implementaci贸n de la interfaz List.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Java Concurrencia y Springboot</title>
      <link>https://jaem.dev/old/posts/java/java_concurrencia_y_springboot/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 19:46:50 -0600</pubDate>
      <guid>https://jaem.dev/old/posts/java/java_concurrencia_y_springboot/</guid>
      <description>Indice Requisitos funciones Stream Web Scraper Variables atomicas Concurrencia Requisitos del sistema IDE JDK 11 o posterior&#xA;Stream Librerias a utilizar&#xA;import java.util.ArrayList;&#xD;import java.util.List;&#xD;import java.util.stream.Collectors;&#xD;Clase principal&#xA;public class Main {&#xD;public static void main(String[] args) {&#xD;List&amp;lt;String&amp;gt; cities = new ArrayList&amp;lt;&amp;gt;();&#xD;cities.add(&amp;quot;London&amp;quot;);&#xD;cities.add(&amp;quot;New York&amp;quot;);&#xD;cities.add(&amp;quot;Tokyo&amp;quot;);&#xD;cities.add(&amp;quot;Barcelona&amp;quot;);&#xD;cities.add(&amp;quot;Buenos Aires&amp;quot;);&#xD;cities.add(&amp;quot;Bogota&amp;quot;);&#xD;cities.add(&amp;quot;Ciudad de Mexico&amp;quot;);&#xD;cities.add(&amp;quot;Lima&amp;quot;);&#xD;//Recorrer una lista de forma tradicional&#xD;for (int i = 0; i &amp;lt; cities.size(); i++) {&#xD;System.</description>
    </item>
    <item>
      <title>SQL Basico</title>
      <link>https://jaem.dev/old/posts/sql_basico/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 09:20:48 -0600</pubDate>
      <guid>https://jaem.dev/old/posts/sql_basico/</guid>
      <description>En este post se describen los comandos b谩sicos de SQL, desde la creaci贸n de una base de datos hasta la eliminaci贸n de una tabla. Adem谩s, se muestran ejemplos de c贸mo insertar valores en una tabla, solicitar datos espec铆ficos, ordenar resultados y actualizar o eliminar registros. Tambi茅n se incluyen comandos para agregar, renombrar o eliminar columnas en una tabla.&#xA;Comandos b谩sicos &amp;ndash; Crea una nueva base de datos create database Blog; &amp;ndash; Seleccionar base de datos use database Blog; Cada uno de los identificadores representa una columna y est谩n ordenados de la siguiente forma:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Halo CE</title>
      <link>https://jaem.dev/old/posts/halo_ce_errores/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 17:57:53 -0600</pubDate>
      <guid>https://jaem.dev/old/posts/halo_ce_errores/</guid>
      <description>Halo CE 2022 | Soluci贸n de errores Este post estara dividido en 3 partes para entender mejor el funcionamiento de Halo CE. Explicaci贸n de que es hac2 y chimera Componentes necesarios que necesita Halo CE Soluci贸n a errores Explicaci贸n de que es hac2 y chimera 驴Qu茅 es hac2? Hac2 es un modificador de halo ce que mejora la jugabilidad dentro del juego, sus principales caracter铆sticas son:&#xA;Permite a帽adir servidores a favorito (f3) para a帽adir y (f5) para ver, (alt+num) para entrar al servidor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mi aprendizaje en Launch X</title>
      <link>https://jaem.dev/old/posts/mi_aprendizaje/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jaem.dev/old/posts/mi_aprendizaje/</guid>
      <description>Quiero comartir con ustedes todo lo que e aprendido hasta hoy en Lauch-X&#xA;Introducci贸n Python Logica de Programacion Fron-end HTML CSS JavaScript Vue(basico) Back-end Git GitHub GitHub Pages Hugo Markdown (basico) node.js </description>
    </item>
    <item>
      <title>Mis proyectos</title>
      <link>https://jaem.dev/old/sobre/proyectos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jaem.dev/old/sobre/proyectos/</guid>
      <description>Generador de c贸digos QR con Python conectado a MongoDB&#xA;隆Hola! Hoy, quiero compartir los emocionantes proyectos en los que he estado trabajando. La tecnolog铆a sigue avanzando, y con ella, las habilidades y herramientas.&#xA;Generador de c贸digos QR: Este es un proyecto fascinante en el que utilic茅 Python para generar c贸digos QR y los conect茅 con MongoDB para la gesti贸n de datos. Puedes encontrar todo el c贸digo en mi repositorio de GitHub.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
